<templates>
   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Velká ohnivá koule zla, která pálí a ničí vše v místě, kam se rozhodne dopadnout.</description>
        <duration lang="cs">Efekt okamžitý, pálí to pak ještě půl dne...</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">5 + 1.25 ^ sáhy rozsahu</manaInitial>
        <name lang="cs">Ohnivá koule</name>
        <range lang="cs">0 - 50 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Dle dodané magenergie</scope>
        <name lang="en">Fireball</name>
        <description lang="en">Big fiery ball of evil, which burns and destroys everything in the impact zone.</description>
        <manaInitial lang="en">5 + 1.25 ^ fathoms in scope</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">0 - 50 fathoms</range>
        <scope lang="en">According to supplied magenergie</scope>
        <duration lang="en">Effect is immidiate, but you can feel it for another half a day...</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Cena:
            a) 1 mag za 2 sáhy
            b) 1 mag za tři sáhy krychlové
            Kouzelník takto položí &quot;kouřovou clonu&quot; z hustého šedého kouře, která je buď přísně rovná - 3 sáhy vysoká, 1 sáh široká a libovolně dlouhá
            (kouzelník spotřebuje 1 mag za každé dva sáhy její délky), nebo může mít rozdílnou výšku, rozličné záhyby apod. V druhém případě je ale zapotřebí
            dvakrát více magenergie - 1 mag za každé tři krychlové sáhy. Trvání clony může být závislé také na počasí. Dým není jedovatý a je možné v něm
            normálně dýchat, i když lze počítat s tím, a zejména méně inteligentní bytosti se do něj budou bát vstoupit. Dýmem lze proniknout pomocí ultrasluchu,
            ale protože je mírně teplý, je skrz něj infravidění neúčinné.</description>
        <duration lang="cs">1 - 6 směn</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">---</manaInitial>
        <name lang="cs">Dým</name>
        <range lang="cs">12 sáhů</range>
        <scope lang="cs">a) stěna 3 sáhy vysoká,
            b) stěna složená z krychlí o délce hrany 1 sáh</scope>
        <name lang="en">Smoke</name>
        <description lang="en">Price:
           a) 1 mag for 2 fathoms
           b) 1 mag for three fathoms cubic
           The magician follows the &quot;smokescreen&quot; of thick gray smoke that is either strictly equal - 3 fathoms high, one fathom wide and any length
           (magician uses 1 mag for every two fathoms its length), or can be of different heights, different folds, etc. . In the second case, it is
           needed two more magenergy - 1 mag for each three cubic fathoms. The duration of aperture can be dependent on the weather. The smoke is not
           toxic and it is possible to breathe normally, although you can count on, and especially less intelligent beings are afraid to enter. Ultrahearing
           can penetrate through smokescreen, but because it is slightly warm, the ultravisionhas no effect.</description>
        <manaInitial lang="en">---</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">12 fathoms</range>
        <scope lang="en">a) wall 3 fathoms high,
           b) wall composed of cubes of edge length of 1 fathom</scope>
        <duration lang="en">1 - 6 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Pomocí tohoto kouzla se může kouzelník přemístit, kam bude chtít. Zvolené místo ale nesmí být dál než 60 sáhů. Kouzelník nemusí vědět,
            jak místo, kam se chce přemístit, vypadá: stačí, když PJ řekne směr a vzdálenost, o kterou se chce přemístit - v tom pří­padě spotřebuje na seslání 6 magů.
            Pokud kouzelník přesně ví, jak cílové místo vypadá, stačí k seslání kouzla 4 magy. Je-li na cílovém místě nějaká pevná nebo kapalná látka (třeba i jen na
            jeho části), musí být hyperprostorovaná bytost schopna se v tomto prostředí pohybovat s vynaložením námahy ne větší než při chůzi proti silnému větru.
            V opačném případě se přemístění neuskuteční a bytost je zraněna za 1k6 životů za každých načatých 10 magů na kouzlo spotřebovaných.
            Spolu s kouzelníkem se přemisťují všichni tvorové velikosti A0 a věci, které má u sebe a které nejsou nikde při­pevněny. To znamená, že je-li kouzelník svázán,
            přenese se i s pouty, je-li ně­kde přivázán nebo připoután, přenese se pouze v případě, že by postava se silou 21 byla schopna kouzelníka násilím osvobodit,
            například vytrhnout řetězy ze zdi, rozlomit okovy bez použití nástrojů či přetrhnout provazy.
            V opačném případě kouzelník zů­stává na místě a je zraněn za 1-6 životů.</description>
        <duration lang="cs">Hned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">4/6</manaInitial>
        <name lang="cs">Hyperprostor</name>
        <range lang="cs">0</range>
        <scope lang="cs">Koule o poloměru 60 sáhů</scope>
        <name lang="en">Hyperspace</name>
        <description lang="en">With this spell, the wizard can move wherever he wants. The site chosen must not be further than 60 yards. The magician may not know
           how the place where he wants to move looks: just tell to PJ direction and the distance you want to move - in this case consumes 6 to cast Mage. If the
           magician knows exactly how it looks destination, the cost of this spell is 4 mags. If there isany solid or liquid substance in the destination (even just
           part of it) the creature which is being hyperspaced must be able to move in this substance with no more effort then while walking against heavy air.
           Otherwise, the transfer does not take place and the caster is being hurt for 1d6 lives for each started 10 magicians in magic consumed.
           Along with a magician all creatures the size of A0 and things that have to each other and which are never fixed are relocated. This means that if a magician
           is tied he is transfered with bounds. If someone is tethered or confined, it is transmitted only if the character with the power of 21 was able to free the
           magician violence, such as rip chains from the wall, break the chains without the use of tools or ropes to break. Otherwise, the wizard remains in place and
           is injured for 1d6 lives.</description>
        <manaInitial lang="en">4/6</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">0</range>
        <scope lang="en">A sphere with radius of 60 fathoms</scope>
        <duration lang="en">Immediately</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">past: int + roz ~ 6 ~ 0
            Po seslání tohoto kouzla může kouzelník ovládat jedno humanoidní stvoření. Instrukce ovšem musí být zadávány v co nejjednodušší formě, tj. jednoznačné,
            jednoduché věty. Zhypnotizovaná postava se pokusí splnit i velmi obtížný a nebezpečný příkaz, ale nikoli vysloveně sebevražedný. Posthypnotický příkaz:
            Zhypnotizované postavě je možné uložit jeden tzv. posthypnotický příkaz. Musí to být nějaký jednoduchý pokyn. Posthypnotický příkaz může jít i proti zájmům
            postavy, například: Vyhýbej se dotyku zlata,&quot; ale není možné postavě uložit nějaký pocit, například: &quot;Nesnášíš zlato.&quot; Na uložení posthypnotického příkazu
            je zapotřebí dalších 10 magů. Po skončení kouzla si postava všechno pamatuje, ledaže by dostala od kouzelníka posthypnotický příkaz, aby na všechno zapomněla.
            V případě, že dojde ke konfliktu různých posthypnotických příkazů, hází si kouzelník, který příkaz zadal později, proti pasti Roz - 5 - poslechne nový/starý příkaz.
            Roz se srovnává úrovní kouzelníka, který zadal pů­vodní příkaz. Pokud kouzelník uspěje, oběť poslechne jeho nový příkaz, pokud neuspěje, oběť se řídí původním
            příkazem, což ovšem nemusí kouzelník poznat.</description>
        <duration lang="cs">1 - 3 směny</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">Dvojnásobek životů cíle</manaInitial>
        <name lang="cs">Hypnóza</name>
        <range lang="cs">5 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Jeden humanoid</scope>
        <name lang="en">Hypnosis</name>
        <description lang="en">Trap: int + roz ~ 6 ~ 0
           After you cast this spell, the magician can control one humanoid creature. The instruction must be entered in the simplest form (ie. Clear, simple
           sentences). Hypnotized character tries to meet a very difficult and dangerous command, but not downright suicidal. Posthypnotic command: Hypnotized
           character can store one called posthypnotic command. It must be some simple guidelines. Posthypnotic command can also go against the interests of
           the character, for example: &quot;avoid touching the gold&quot; but you can not save a figure of feeling, such as &quot;hate gold&quot;. For saving posthypnotic command
           is needed for 10 mags. After spells the character remembers everything, unless they received from the magician's post-hypnotic command that forgot everything. </description>
        <manaInitial lang="en">Twice the amount of target hit points</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">5 fathoms</range>
        <scope lang="en">One humanoid</scope>
        <duration lang="en">1 - 3 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Příjemce kouzla se může volně horii vertikálně pohybovat. Zátěž postavy nesmí být větší než 2000 mincí. Postava nemůže
            volně &quot;létat&quot;, ale může např. slézat zeď bez obavy z pádu. Měj na paměti, že i když postava zdánlivě nic neváží, přesto si zachovává svou
            hmotnost a setrvačnost, to znamená, že například není možné si s ní pohazovat jako s balónkem. Pokud odněkud spadne, snáší se pomalu k zemi,
            a to rychlostí 1 sáh za kolo.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">1</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Levitace</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jeden tvor</scope>
        <name lang="en">Levitation</name>
        <description lang="en">Recipient spells can freely move vertically and horizontaly. The load figures must not be greater than 2000 coins.
           A character can't freely "fly", but may for example: climb the wall without fear of falling. Keep in mind that even when a character
           seemingly no weight, yet retains its weight and inertia, this means that, for example, can not be with her bandy with a blower. If you
           fall somewhere, compatible slowly to the ground at a rate of 1 fathom per round.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">1</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">According to the supplied magenergie</duration>
        <castTime>3</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Kouzlo vytvoří před kouzelníkem neviditelnou bariéru, která se s ním pohybuje a má následující vlastnosti:
            1. Pravděpodobnost zásahu kouzelníka jakýmkoliv bleskem se snižuje na polovinu.
            2. Kvalita zbroje proti útoku dračím dechem se zvyšuje o 9.
            3. Kvalita zbroje proti všem útokům střelnými a vrhacími zbraněmi se zvyšuje o 7.
            4. Kvalita zbroje proti všem útokům tváří v tvář se zvyšuje o 5.
            Je samozřejmé, že všechny tyto výhody se vztahují pouze na útoky vedené zepředu. Neméně důležité je také to, že chce-li kouzelník,
            chráněný tímto štítem, zaútočit některým z výše uvedených způsobů, je penalizován stejným způsobem. Trvání kouzla určuje kouzelník
            při jeho seslání a během dalších kol se už na magický štít nemusí soustředit. Jestliže chce trvání kouzla prodloužit,
            musí seslat nové kouzlo.</description>
        <duration lang="cs">1 - 3 směny</duration>
        <manaContinual lang="cs">1</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">2</manaInitial>
        <name lang="cs">Magický štít</name>
        <range lang="cs">0</range>
        <scope lang="cs">Oblast před kouzelníkem v jeho velikosti</scope>
        <name lang="en">Magic shield</name>
        <description lang="en">Wizard creates an invisible barrier if fromt of him that moves with him and has the following properties:
           1) The probability of any lightning hit a magician is halved.
           2) Quality armor against dragon breath attack is increased by 9
           3) Quality armor against all attacks arms and throwing weapons increases by 7
           4) Quality armor against all attacks in the face increased by 5
           It goes without saying that all of these benefits relate only to the attacks from the front. Equally important is the fact that
           if he wants magician, protected by a shield, attack any of the above ways is penalized in the same way. Duration of magic magician
           determines when the cast and during subsequent rounds of the already magical shield to not concentrate. If you want to extend the
           duration of the spell has cast a new spell.</description>
        <manaInitial lang="en">2</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">1</manaContinual>
        <range lang="en">0</range>
        <scope lang="en">The area in front of the magician, depending on his or hers size</scope>
        <duration lang="en">1 - 3 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">past: rozsah - 8 - !
            Toto kouzlo vytvoří kolem zvolené příšery jakýsi žlutý mlhovinový opar a posléze zcela náhodně prohodí umístění všech molekul těla.
            Po skončení kouzla se na místě, kde dříve byla pří­šera, zpravidla objeví hromádka tře­soucího se bílkovinného rosolu. Kouzlo působí
            na nestvůru včetně předmětů a tvorů velikosti A0, které má u sebe.</description>
        <duration lang="cs">Hned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">Dvojnásobek životů cíle + 1</manaInitial>
        <name lang="cs">Mago-mega-mix</name>
        <range lang="cs">5 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Jedna stvůra</scope>
        <name lang="en">Mago-mega-mix</name>
        <description lang="en">trap: scope - 8 -!
           This spell creates around the selected monsters sort of nebulous haze yellow and then randomly swap the locations of all the molecules
           of the body. After the spells on the spot where once was a monster usually appears pile of quivering jelly protein. Magic acts on the
           monster, including objects and creatures the size of A0, which is has.</description>
        <manaInitial lang="en">Twice the hit points of target + 1</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">5 fathoms</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">Immidiately</duration>
        <castTime>0</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Hoď 1k6. Pokud padne 6, je tvé charisma sníženo na minimum (1), jinak je zvýšeno na maximum (21).
            Trvání kouzla určuje kouzelník při jeho seslání a během dalších kol se už na Meleninu krásu nemusí soustředit.
            Jestliže chce trvání kouzla prodloužit, musí seslat nové kouzlo.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">6</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">6</manaInitial>
        <name lang="cs">Melenina krása</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Beauty of Melenina</name>
        <description lang="en">Roll 1d6. If you get 6, your charisma is reduced to minimum (1), otherwise it is increased to maximum (21).
           Magician choose the duration while he casts the spell (so he don't have to focus afterward).
           If you want to extend the duration of the spell has cast a new spell.</description>
        <manaInitial lang="en">6</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">6</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>0</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">U tohoto kouzla se platí za směnu, nikoliv za kolo.
            Po seslání se kouzelník může proměnit v libovolnou živou bytost bližší než 8 sáhů, na kterou se právě dívá. Tato bytost musí
            být přibližně stejné velikosti jako on ve své původní podobě, tj. nesmí se lišit o víc než jednu třídu velikosti (kromě velikostí A0 a D),
            a musí mít inteligenci větší než 1. Promění-li se v bytost, která mluví, bude mluvit jejím hlasem, ale to ještě neznamená, že
            musí znát jazyk bytosti. Kouzelník získá vlastnosti bytosti, ale zachovává si svoji inteligenci, počet životu a pochopitelně
            úroveň. Získá anatomické a fyziologické schopnosti bytosti (například dovede létat), ale nezíská její dovednosti a vlastnosti
            získané nepřirozeným způsobem, magickým původem a podobně.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">11</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">11</manaInitial>
        <name lang="cs">Metamorfóza</name>
        <range lang="cs">0</range>
        <scope lang="cs">Jedna bytost</scope>
        <name lang="en">Metamorphosis</name>
        <description lang="en">This spell is per shift, not per turn.
           Once cast, the magician can turn into any living creature more than 8 fathoms away. This creature must be approximately the
           same size as magician in his original form. It should not differ by more than one size class (except for the size of A0 and D,
           which are not avalible), and have intelligence greater than 1. If the magician transforms, he will get voice of the creatur,
           but that does not mean that he will know the language being. The magician gains attributes of being, but retains his intelligence,
           HP and level. He gets the anatomical and physiological capabilities beings (such as lead fly), but does not get the skills and
           attributes gained an unnatural way (like a magical origin).</description>
        <manaInitial lang="en">11</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">11</manaContinual>
        <range lang="en">0</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Z kouzelníkových očí vyšlehne modrý blesk (blesky), který automaticky zasáhne zvolenou nestvůru a způsobí jí zranění za
            1-6 životů za každý blesk. Sesílá-li kouzelník více blesků, musí je všechny zamířit jen na jednu nestvůru.</description>
        <duration lang="cs">Ihned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3/2</manaInitial>
        <name lang="cs">Modré blesky</name>
        <range lang="cs">10 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Až tři bytosti</scope>
        <name lang="en">Blue lightning</name>
        <description lang="en">From magician´s eyes pours out blue lightning, which automatically selected monster hit, causing her injury for 1-6 lives for each flash.
           If the magician sends multiple flash, they must all aim for just one monster.</description>
        <manaInitial lang="en">3/2</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">10 fathoms</range>
        <scope lang="en">Up to three creatures</scope>
        <duration lang="en">Immediately</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Nestvůry, na které bylo toto kouzlo sesláno a které neuspěly v hodu proti pasti, jsou postiženy těžkým psychickým šokem, který je
            donutí určenou dobu zběsile tančit a křepčit. Dokud jsou pod vlivem kouzla, nemohou útočit a útok na ně se řídí pravidly pro útok na nehybnou postavu.
            Za každé kolo křepčení také ztrácejí 1 stínový život.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">Životy zasažených bytostí + 1</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">Životy zasažených bytostí + 1</manaInitial>
        <name lang="cs">Montyho čardáš</name>
        <range lang="cs">10 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Až 3 nestvůry s inteligencí alespoň 1 v kruhu o poloměru 5 sáhů</scope>
        <name lang="en">Monty´s czardas</name>
        <description lang="en">Monsters, on which this spell is cast and which failed to throw against traps are affected by severe mental shock that forces
           them to set time frantically dance and caper. As long as they are under a spell, can not attack and attack them follows the rules for the attack
           on the motionless figure. For each round flittering the monster also lose 1 shadow life.</description>
        <manaInitial lang="en">Hit points of targeted creatures + 1</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">Hit points of targeted creatures + 1</manaContinual>
        <range lang="en">10 fathoms</range>
        <scope lang="en">Up to 3 monsters with intelligence at least 1 in a circle with a radius of 5 fathoms</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo zviditelní neviděné, kteří byli v okamžiku seslání kouzla blíže než 2 sáhy k bodu určenému kouzelníkem
            při sesílání kouzla. viděný zůstane viditelný, i když se rozsahu kouzla vzdálí, a po dobu trvání kouzla je ho možno vidět v jeho pravé
            podobě.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">6</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">7</manaInitial>
        <name lang="cs">Najdi neviděné</name>
        <range lang="cs">8 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Kruh o poloměru 8 sáhů</scope>
        <name lang="en">Find unseen</name>
        <description lang="en">This spell reveals unseen, who were at the time the spell is cast closer than 2 fathoms to the point designated by
           the wizard when casting this spell. The target remains visible, although the extent of the magic moves away, and during the duration
           of the spell it can be seen in its true form.</description>
        <manaInitial lang="en">7</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">6</manaContinual>
        <range lang="en">8 fathoms</range>
        <scope lang="en">A circle with 8 fathoms radius</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Toto poněkud netypické kouzlo vytvoří několik hrušek máslovek. Toto ovoce je zcela nepoživatelné, neboť jakákoli
            prudší manipulace po odtržení stopky způsobí výbuch, který zraní za 5-10 životů. Doporučuje se je používat jako například láhve
            s olejem. Toto ovoce samovolně vybuchuje po uplynutí 5-10 směn.</description>
        <duration lang="cs">Ihned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Nebezpečné ovoce</name>
        <range lang="cs">---</range>
        <scope lang="cs">---</scope>
        <name lang="en">Dangerous fruit</name>
        <description lang="en">This unusual spell creates a number of pears (1 per 3 mags). This fruit is completely inedible, as any sharper
           handling after removal of the stalks causes explosion that injures 5-10 lives. It is recommended to use, such as bottles with oil.
           This fruit explodes spontaneously after the expiration 5 to 10 shifts.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">---</range>
        <scope lang="en">---</scope>
        <duration lang="en">Immediately</duration>
        <castTime>3</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Postava, na kterou je toto kouzlo sesláno, se stává spolu se vším, co má na sobě, neviditelnou, tj. nezjistitelnou
            žádným vizuálním prostředkem. Neviditelnou osobu však může detekovat kroll nebo hobit prostřednictvím své zvláštní schopnosti. Postava
            zůstane neviditelná, dokud nezačne útočit, sesílat kouzla, nepoužije nějakou psychickou zvláštní schopnost nebo nepromluví. Pokud ie ovšem
            postava pouze cílem takové činnosti, nemá to na neviditelnost vliv. Neviditelného je možné zjistit i podle zvuků, které vydává (dech, kroky),
            či podle pohybu jiných předmětů. Postava se stane neviditelnou se všemi věcmi, které měla v okamžiku seslání při sobě. Pokud nějaký předmět
            odloží, stane se viditelným, pokud naopak něco sebere, stane se to neviditelným. Nese-li neviditelná postava lucernu či jiný zdroj světla,
            je jím okolí normálně osvětleno, pouze samotný zdroj není vidět.</description>
        <duration lang="cs">---</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">7</manaInitial>
        <name lang="cs">Neviditelnost</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna bytost</scope>
        <name lang="en">Invisibility</name>
        <description lang="en">The character on which this spell is cast becomes (along with everything he's wearing) invisible (undetectable by
           any visual means). Invisible person can be detected by kroll or hobbit (through their special abilities). The character will remain
           invisible until he attacks, cast spells, some special psychic ability or talk. However targeting the character by abilities does not
           break invisibility. Invisible is also possible to by detected by sounds the character produces (breath, steps), or by the movement of
           other objects. The character becomes invisible to all the things that he has while casting the spell. If the has a lantern or other light
           source, it is normally lit surroundings, only the source itself is not visible.</description>
        <manaInitial lang="en">7</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">---</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Kouzelník ve vzdálenosti určené množstvím dodané magenergie vytvoří malý oheň (asi jako dvě pochodně), který
            dosvítí na vzdálenost 7 sáhů. Je možné jím cokoliv hořlavého zapálit (PJ rozhodne, jestli došlo ke vznícení). Oheň může kdokoliv uhasit
            běžným způsobem. Kouzlo je sesláno na určité místo v prostoru, oheň může být zapálen na zemi i ve vzduchu. Není však vázán na podklad,
            na němž byl zapálen: pokud je odstraněn, oheň zůstane hořet na původním místě ve vzduchu. Trvání kouzla závisí na tom, zda se kouzelník
            na hoření ohně soustředí. V době, kdy se soustřeďuje na oheň, nemůže zaostřovat vůli, kouzlit a má o jeden útok za kolo méně. Pokud se
            kouzelník na oheň soustřeďuje, vydrží oheň hořet 1-5 směn. Jakmile se na oheň přestane soustřeďovat, během 1-5 kol zhasne.</description>
        <duration lang="cs">1 - 5 směn</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">2 za sáh poloměru</manaInitial>
        <name lang="cs">Oheň</name>
        <range lang="cs">Záleží na dodané magenergii</range>
        <scope lang="cs">0,5 sáhu (základ)</scope>
        <name lang="en">Fire</name>
        <description lang="en">A magician at a distance determined by the amount supplied magenergy creates a small fire (like two torches),
           which afterglow at a distance of 7 yards. Is it possible to ignite anything flammable (PJ decide it lits). Anyone can extinguish
           fire by any normal way. The spell is cast on a specific location in space, the fire may be ignited on the ground and in the air.
           It is however not bound to the substrate on which was ignited: if it is removed, the fire burn remains in its original location in
           the air. The duration of the spell depends on whether the magician focuses on burning fire. While focusing on the fire, magician can't
           cast magic spells, and has one attack per round less. If the magician concentrates on fire, fire burn lasts 1-5 shifts. When the fire
           stops channeling, it extinguish within 1-5 turns.</description>
        <manaInitial lang="en">2 per fathom of radius</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Depends on supplied magenergie</range>
        <scope lang="en">0,5 fathom (base)</scope>
        <duration lang="en">1 - 5 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Kouzelník začne vytvářet černý mrak (o poloměru asi 5 sáhů). Po skončení vyvolávání z mraku začne sršet ohnivý déšť, který na každý
            čtvereční sáh způsobí zraněn í za 1-6 životů. Zasažená oblast je kruh o ploše asi 80 sáhů čtverečních. Během celého vyvolávání je pochopitelně šance,
            že příšera pozná nebezpečí a unikne z dosahu (podle inteligence příšery atd.). Jestliže bude dodaná magenergie rovna 50, pak se kouzlo bude vyvolávat
            pouze 1 kolo. Vlastní efekt deště trvá pouze 1 kolo.</description>
        <duration lang="cs">1 kolo</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">35/50</manaInitial>
        <name lang="cs">Ohnivý déšť</name>
        <range lang="cs">20 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Kruh o poloměru 5 sáhů</scope>
        <name lang="en">Fire rain</name>
        <description lang="en">The magician will create a black cloud (with a radius of about 5 fathoms). After the retrieval of cloud begins to drop fiery rain
           on every square fathom causes injuries and lives for 1-6. The affected area is a circle with an area of ​​about 80 square yards. Throughout the recall
           is of course a chance that the monster will recognize the danger and escape out of reach (by intelligent monsters, etc..). If the supplied magenergie
           equals to 50, then the spell will be cast only in 1 round. The rain effect lasts only 1 round.</description>
        <manaInitial lang="en">35/50</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">20 fathoms</range>
        <scope lang="en">Circle with 5 fathom radius</scope>
        <duration lang="en">1 turn</duration>
        <castTime>4</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Past: Obr ~ 8 ~ 0
            Po chvíli soustředění vytrysknou z kouzelníkových rozpažených rukou proudy lepkavého protoplazmatického slizu, který zasáhne dané stvoření, neuspěje-li
            v hodu proti pasti. Zasažená příšera se bude 2-7 kol kol pohybovat, útočit atd. s rychlostí o polovinu nižší, než byla její rychlost před sesláním kouzla.
            To mimo jiné znamená, že zasažená postava má poloviční počet útoků a obran zbraní než obvykle. Má-li jeden útok za kolo, mů­že útočit a bránit se pouze
            jednou za dvě kola. Postava pod vlivem kouzla protoplazma postih -3 k hodu na iniciativu za každý útok za kolo.</description>
        <duration lang="cs">2 - 7 kol</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">Životy cíle + 1</manaInitial>
        <name lang="cs">Protoplasma</name>
        <range lang="cs">10 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Jedna bytost</scope>
        <name lang="en">Protoplasm</name>
        <description lang="en">Trap: Agility ~ 8 ~ 0
           After a moment of concentration, protoplasmic sticky mucus breaks out of the magician hands and hits the creation that fails if the roll
           against the trap. The affected monster will be 2-7 rounds wheels move, attack, etc.. Speeds about half lower than it was before the outpouring
           of speed spells. It also means that the affected character has half the number of attacks and defenses weapons than usual. If one attack per round,
           can attack and defend only once for two laps. Build a spell protoplasm -3 penalty to roll initiative for each attack per round.</description>
        <manaInitial lang="en">Hit points of target + 1</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">10 fathoms</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">2 - 7 turns</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Postava, na kterou je kouzlo sesláno, se pohybuje, útočí atd. s dvojnásobnou rychlostí.
            Trvání kouzla určuje kouzelník při jeho seslání a během dalších kol se už na rychlost nemusí soustředit.
            Jestliže chce trvání kouzla prodloužit, musí seslat nové kouzlo. Sešle-li někdo na postavu pod vlivem kouzla
            rychlost další rychlost nebo když vypije stejnojmenný lektvar, nedojde už k dalšímu zrychlení, ale trvání
            se sčítá.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">2</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">2</manaInitial>
        <name lang="cs">Rychlost</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Speed</name>
        <description lang="en">The character to which the spell is cast, moves, attacks twice the speed.
           Duration of magic magician determines during the casting, so the magician does not have to focus in further turns.
           The speed of the spell and the potion does not stack, anyway the duration does.</description>
        <manaInitial lang="en">2</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">2</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">past: Inteligence - 6 - 0
            Kouzelník může takto postavám na dálku (aniž by jej viděly nebo slyšely) vsugerovat nějaký pocit (strach, únavu, vztek, bolest atd.).</description>
        <duration lang="cs">1 směna</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">Dvojnásobek životů cíle + 5</manaInitial>
        <name lang="cs">Sugesce</name>
        <range lang="cs">10 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Až tři postavy</scope>
        <name lang="en">Suggestion</name>
        <description lang="en">Trap: Intelligence - 6-0
           The magician can sugest the characters (without being seen or heard) feeling (fear, fatigue, anger, pain, etc..).</description>
        <manaInitial lang="en">Twice the amount of target hit points + 5</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">10 fathoms</range>
        <scope lang="en">Up to three characters</scope>
        <duration lang="en">1 shift</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Místo se dokonale osvětlí. Světlo se pohybuje zároveň s kouzelníkem.
            Účinky kouzla se zastaví na překážce, za kterou by neproniklo normální světlo.</description>
        <duration lang="cs">1 - 5 směn</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">2 za sáh v poloměru</manaInitial>
        <name lang="cs">Světlo</name>
        <range lang="cs">0</range>
        <scope lang="cs">Kruh s poloměrem dle dodané magenergie</scope>
        <name lang="en">Light</name>
        <description lang="en">The area around is perfectly illuminated. Light moves with magician.
           The effects of the spell stops on the obstacle at which the light do not normaly penetrate.</description>
        <manaInitial lang="en">2 for fathom in radius</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">0</range>
        <scope lang="en">Circle with radius based on supplied magenergie</scope>
        <duration lang="en">1 - 5 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Na území podle dodané magenergie padne dokonalé ticho. Postavy v něm jako by nevydávaly žádné zvuky, neslyší se navzájem
            a neslyší je ani nikdo mimo zasažené území. Krollův ultrasluch je vyřazen stejným způsobem. Ticho se pohybuje s kouzelníkem. Zvuky zvenku však
            na určené území proniknou obvyklým způsobem a je možné je tam zaslechnout. Sešle-li kouzelník kouzlo za 5 magů místo za tři, jsou uvnitř
            zasaženého území slyšet zvuky tlumeně, žádný zvuk však nepronikne ven. Účinky kouzla se zastaví na bariéře, za kterou by nepronikl zvuk
            běžného hovoru.</description>
        <duration lang="cs">1 - 5 směn</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3 nebo 5 za sáh v poloměru</manaInitial>
        <name lang="cs">Ticho</name>
        <range lang="cs">0</range>
        <scope lang="cs">Kruh s poloměrem dle dodané magenergie</scope>
        <name lang="en">Silence</name>
        <description lang="en">he silence perfectly falls onto the given territory. The characters in it make no sound, and they can't hear each
           other (so doesn't anybody outside the affected area). Kroll's ultrahearing is eliminated in the same way. Silence moves with the magician.
           Sounds outside of the designated area penetrate in the usual way and can be heard there. If a wizard casts a spell for 5 mags instead of 3,
           the characters inside of the area are able to hear muffled sounds, but no sound penetrates out. The effects of the spell will stop at the
           barrier at which the sound penetrated the current call.</description>
        <manaInitial lang="en">3 or 5 per fathom in radius</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">0</range>
        <scope lang="en">Circle with radius based on supplied magenergie</scope>
        <duration lang="en">1 - 5 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Na území podle dodané magenergie padne dokonalá tma. Obvykle se používá například při snaze zvýšit zlodějovy šance atd. Tma se
            pohybuje zároveň s kouzelníkem. Postavy mimo zasažené území nevidí nic kromě oblaku tmy. Jaku tmy: postavy uvnitř vidí všechno, co je venku, ale
            nic z toho, co je uvnitř. Trpaslíkovo infravidění je také vyřaze­no. Pokud kouzelník vloží do kouzla 6 magů místo 4, je oblast osvětlena asi jako
            malou pochodní (trpaslík může používat infravidění). Účinky kouzla se zastaví na překážce, za kterou by neproniklo normální světlo.</description>
        <duration lang="cs">1 - 5 směn</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">4 či 6 za sáh poloměru</manaInitial>
        <name lang="cs">Tma</name>
        <range lang="cs">0</range>
        <scope lang="cs">Kruh s poloměrem dle dodané magenergie</scope>
        <name lang="en">Darkness</name>
        <description lang="en">The territory supplied by magenergie fits perfect darkness. Typically used for example in an attempt to increase the chances
           of a thief, etc.. Darkness moves with wizard. Characters outside the affected area can not see anything except a cloud of darkness. All the characters
           inside to see what's out there, but nothing of what is inside. Dwarf's Infravision is also disabled. When it is inserted 6 mags instead of 4, the area
           is illuminated (as if illuminated with small flares) - (dwarf can use infravision). The effects of the spell stops on the obstacle at which the light
           did not penetrate normal.</description>
        <manaInitial lang="en">4 or 6 per fathom in radius</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">0</range>
        <scope lang="en">Circle with radius based on supplied magenergie</scope>
        <duration lang="en">1 - 5 shifts</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Kouzlo umožní jednomu tvoru dýchat ve vodě stejně dobře jako ve vzduchu.
            Vodní dech však neumožňuje pod vodou mluvit.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">3</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Vodní dech</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna bytost</scope>
        <name lang="en">Water breath</name>
        <description lang="en">Magic allows one creature to breathe in water as well as in the air.
           Water breath under water but does not speak.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">3</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>3</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Timto kouzlem je možné otevřít libovolný zámek, zástrčku nebo závoru.
            Kromě toho je jím také možné otevřít dveře zavřené kouzly zamkni čarodějův zámek a také všechny kombinace výše uvedených překážek
            (například dveře zamčené, zavřené na závoru a zajištěné kouzlem). Zaklepání neodstraní kouzlo a pokud se dveře znovu zavřou, zamykací
            kouzlo začne opět působit.</description>
        <duration lang="cs">Ihned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">6</manaInitial>
        <name lang="cs">Zaklep</name>
        <range lang="cs">20 sáhů</range>
        <scope lang="cs">1 dveře</scope>
        <name lang="en">Knock</name>
        <description lang="en">This spell can open any lock, plug or gate.
           In addition, it is also possible to open the doors shut spells sorcerer's lock and all combinations of the above barriers
           (eg doors locked, bolted and secured spell). A knock spell does not remove and when the door shut again, locking charm begins
           to work again.</description>
        <manaInitial lang="en">6</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">20 fathoms</range>
        <scope lang="en">1 doors</scope>
        <duration lang="en">Immediately</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo se podobá modrým bleskům, ale působí zranění za 2-12 životů.
            Kromě toho, i když se kouzlo povede, šance na zásah je pouze 80% (hází se jen jednou a výsledek platí pro všechny
            seslané blesky). Blesky, které nezasáhnou cíl, sjedou neškodně do země.</description>
        <duration lang="cs">Ihned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">4/3</manaInitial>
        <name lang="cs">Zelené blesky</name>
        <range lang="cs">10 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Jedna bytost</scope>
        <name lang="en">Green lightning</name>
        <description lang="en">This spell is similar to blue lightning, but has injury for 2-12 lives.
           In addition, although the spell will proceed succesfully, chance to hit is only 80% (throws only once and the result
           is true for all sent down lightning). Missed lightning strikes harmlessly into the ground.</description>
        <manaInitial lang="en">4/3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">10 fathoms</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">Immediately</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>MAGICIAN</class>
        <description lang="cs">Past: Inteligence ~ 6 ~ 0
            Kouzelník vytvoří opalizující obláček, v němž se začnou zjevovat magické karty. Každý tvor s inteligencí vyšší než 1, který se do něj zadívá, ustrne a
            1-3 kola nebude vnímat svoje okolí. Kouzelník může vyvolat i více obláčků najednou, nejvýše však tolik, kolik je jeho úroveň. Kouzlo účin­kuje pouze na
            tvory, kteří neuspěli v hodu proti pasti, a neúčinkuje na nemrtvé nebo neviděné. Kouzlo působí nejdříve na tvory s nejnižší životaschopností a do celkové
            životaschopnosti se počítá i životaschopnost tvorů, kteří v hodu proti pasti uspěli. Pů­sobení více obláčků na jednoho tvora se nesčítá, tj. není takto
            možné fixovat tvora s vyšší životaschopností než 4. Útok na tvora pod vlivem Zenerovy karty je útok na vyřazenou postavu.</description>
        <duration lang="cs">1 - 3 kola</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">7 za obláček</manaInitial>

        <name lang="cs">Zenerova karta</name>
        <range lang="cs">10 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Inteligentní tvorové o celkové životaschopnosti 2-4</scope>
        <name lang="en">Zener´s card</name>
        <description lang="en">Trap: Intelligence ~ 6 ~ 0
           The magician creates opalescent cloud, which will begin to reveal the magic cards. Each creature with an intelligence greater than 1, which looks to it,
           will be deadlocked for 1-3 turns. The magician may summon more clouds (maximum of as much as his level). The magic only works on creatures who failed to
           throw against the trap, and has no effect on undead or unseen. The magic act first on creatures with the lowest vitality and. The effect of multiple clouds
           in one creature is not cumulative, ie. Thus not possible to fix a creature with higher viability than the 4.
           The attack on the creature under the influence of Zener'S cards is an attack on an old character.</description>
        <manaInitial lang="en">7 per cloud</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">10 fathoms</range>
        <scope lang="en">Inteligent creatures with HP 2-4</scope>
        <duration lang="en">1 - 3 turns</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo účinkuje pouze na typická nefantastická zvířata (medvěd, slon, tučňák),
          pokud ovšem mají alespoň zvířecí inteligenci (tj. inteligenci 1, žádné žížaly, chrousti). Během trvání
          kouzla může hraničář klást zvířeti jednoduché otázky a obdrží stejně jednoduché odpovědi. Pochopitelně,
          čím rozumnější zvíře, tím smysluplnější jsou odpovědi, a i otázky mohou být složitější.
          V jednom kole lze položit jednu otázku a dostat na ni odpověď.</description>
        <duration lang="cs">Dle dodané mageergie</duration>
        <manaContinual lang="cs">2</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Mluv se zvířaty</name>
        <range lang="cs">20 sáhů</range>
        <scope lang="cs">jedno zvíře</scope>
        <name lang="en">Talk to animals</name>
        <description lang="en">This spell only works on a typical non-fantastic animals (bear, elephant, penguin),
           if they have at least animal intelligence (ie. Intelligence 1, no earthworms, chafers). During the
           duration of the spell ranger can ask an animal trivia questions and receive as simple answers. Of course,
           the more sensible creature is, the more meaningful the answers/questions can be.
           In one round you can ask a question and get the answer.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">2</manaContinual>
        <range lang="en">20 fathoms</range>
        <scope lang="en">one animal</scope>
        <duration lang="en">According to supplied magenergie</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Zvyšuje pravděpodobnost úspěšného stopování v jiném než nepoužitelném terénu o 25 %.
          Sešle-li na sebe hraničář pod vlivem kouzla najdi stopy další kouzlo najdi stopy, nezvýší se pravděpodob­
          nost úspěšného stopování, ale trvání obou kouzel se sčítá.</description>
        <duration lang="cs">6 směn</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Najdi stopy</name>
        <range lang="cs">---</range>
        <scope lang="cs">Hraničář kouzlí na sebe</scope>
        <name lang="en">Find traces</name>
        <description lang="en">Increases the probability of successful tracking (in other than unusable terrain) by 25%.
           If the ranger casts this spell multiple times, the chance doesn't increase but the duration does.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">---</range>
        <scope lang="en">Ranger targets him/herself</scope>
        <duration lang="en">6 shifts</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo lze využít například při lovu. Při jeho seslání si hraničář musí představit typického zástupce hledaného druhu a okamžitě vycítí, kterým směrem se nejbližší zvíře daného druhu nalézá.
            Kouzlo je stoprocentně úspěšné jen do vzdálenosti 1 míle (1 míle = 1000 sáhu) od hraničáře, za každou další míli klesá pravděpodobnost úspěchu o 20 %. V případě neúspěchu, nebo když v dosahu hledaná zvířata nejsou, necítí hraničář nic.
            Tímto kouzlem se dají hledat pouze typická nefantastická zvířata (jelen, muflon, zajíc), pokud ovšem mají alespoň zvířecí inteligenci (tj. inteligenci 1, žádné žížaly, chrousti). Je možné ho používat jen ve volné přírodě.</description>
        <duration lang="cs">Ihned</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Najdi zvíře</name>
        <range lang="cs">5 mil</range>
        <scope lang="cs">Nejbližší zvíře daného druhu</scope>
        <name lang="en">Find animal</name>
        <description lang="en">This spell can be used for example in the hunt. During its descent the ranger has to imagine a typical representative of the spcie and immediately senses which direction the nearest animal of the specie is found.
           The magic is totally successful only to a distance of 1 mile (1 mile = 1,000 fathoms) from ranger. For each additional mile the probability of success is decreased by 20%. In case of failure, or if there is no animal of given specie, the ranger does not feel anything.
           This spell can search only for typical non-fantastic animals (deer, mouflon, rabbit), if they have at least animal intelligence (ie. Intelligence 1, no earthworms, chafers). It can be used only in the wild.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">5 miles</range>
        <scope lang="en">The closest animal of given kind</scope>
        <duration lang="en">Immidiately</duration>
        <castTime>0</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Díky tomuto kouzlu se může hraničář pokusit vyléčit postavu postiženou jedem. Pokud je toto kouzlo sesláno na postavu včas, sníží se nebezpečnost jedu o 6. Včasným sesláním se u jedu působících ihned nebo během několika kol rozumí seslání kouzla nejpozději
            v dalším kole po tom, co postava byla zasažena, u jedů působících za jednu směnu až několik hodin musí být kouzlo sesláno do jedné směny po otravě, u jedů působících za déle než 6 hodin stačí kouzlo seslat do 1 hodiny. Toto kouzlo účinkuje jen na přírod­ní jedy (například uštknutí
            hadem, kousnutí pavoukem nebo otravu houbami), nikoli na jedy vyrobené uměle, například alchymistou</description>
        <duration lang="cs">Stále</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">6</manaInitial>
        <name lang="cs">Neutralizuj jed</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Neutralize poison</name>
        <description lang="en">The ranger can try to heal a character affected with poison. If this spell is cast on the character in time (the turn after infection), the hazards of poison is reduced by 6. For poisons acting between one shift and several hours the spell must
           be cast in one shift after poisoning by toxins. For poisons acting in more than 6 hours the spell must be cast during the first hour.This spell only works on natural poisons (such as snake bites, spider bites or mushroom poisoning), but the toxins produced artificially,
           for example, the alchemist.</description>
        <manaInitial lang="en">6</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">Still</duration>
        <castTime>1</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Tímto kouzlem lze odstranit mdloby, ochromení (například po zásahu dikobrazem), křeče a podobné stavy.</description>
        <duration lang="cs">Stále</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">4</manaInitial>
        <name lang="cs">Odstraň ochromení</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Remove paralysis</name>
        <description lang="en">This spell can be removed fainting, paralysis (for example, after the intervention of a porcupine), cramps and similar conditions</description>
        <manaInitial lang="en">4</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">Still</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo postavě vyléčí zranění za 2-7 životů, přičemž počet životů po vyléčení nikdy nemůže překročit základní počet životů postavy.</description>
        <duration lang="cs">Stále</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
        <name lang="cs">Uzdrav lehká zranění</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Heal minor injuries</name>
        <description lang="en">This spell heals wounds figure 2-7 lives, while the number of lives the cure can never exceed the basic number that character.</description>
        <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">Still</duration>
        <castTime>3</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Hraničář je tímto kouzlem schopen vyléčit nemocí, včetně lykantropie. Ovšem v případě, že nemoc byla příliš vážná, je možné,
            že postava se bude muset podrobit delší rekonvalescenci (klid na lůžku, lehký pohyb atd.), nebo dokonce bude postižena nemocí i nadále, byť v menší míře.</description>
        <duration lang="cs">Stále</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">12</manaInitial>
        <name lang="cs">Uzdrav nemocného</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Heal the sick</name>
        <description lang="en">Ranger is able to cure illnesses, including lycanthropy. However, if the illness was too serious, it is possible that the character
           will have to undergo a long recovery (bed rest, easy movement, etc..), or even the illness will continue, albeit to a lesser extent.</description>
        <manaInitial lang="en">12</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">Still</duration>
        <castTime>2</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo postavě vyléčí zranění za 4-14 životů, přičemž stejně jakou kouzla uzdrav lehká zranění počet životů po vyléčení nikdy
            nemůže pře­kročit základní počet životů postavy.</description>
        <duration lang="cs">Stále</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">5</manaInitial>
        <name lang="cs">Uzdrav těžká zranění</name>
        <range lang="cs">Dotyk</range>
        <scope lang="cs">Jedna postava</scope>
        <name lang="en">Heal severe injuries</name>
        <description lang="en">This spell heals wounds in figure 4-14 lives, the same as the magic cure light wounds healing after loss of life can never exceed
           the basic number that character.</description>
        <manaInitial lang="en">5</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">Touch</range>
        <scope lang="en">One character</scope>
        <duration lang="en">Still</duration>
        <castTime>3</castTime>
   </spell>

   <spell>
        <class>RANGER</class>
        <description lang="cs">Toto kouzlo lze s úspěchem seslat pouze na tvory s alespoň zvířecí inteligencí (tj. s inteligencí 1 a více- savce, lidi, skřety. Ale žádné žížaly,
            chrousty a podobně.) Pravděpodobnost že nestvůra bude zmámena, záleží na její inteligenci. Jestliže hod k% je nižší nebo roven číslu označeném jako ,úspěch&apos; na řádku
            s inteligencí terče, pokus se zdařil a tvor je skutečně zmámen. Další kontrola se provádí vždy po uplynutí doby uvedené jako ,kontrola jednou za&apos; až do okamžiku, kdy
            se zmámený tvor vymkne ovládání nebo se hraničář rozhodne zmámení zrušit. Na udržování a kontrolu zmámení už není zapotřebí žádná magenergie.
            Magenergie potřebná na zmámení závisí na životaschopnosti, respektive úrovni oběti a na její inteligenci.</description>
        <duration lang="cs">Dle tabulky</duration>
        <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
        <manaInitial lang="cs">---</manaInitial>
        <name lang="cs">Zmam osobu</name>
        <range lang="cs">7 sáhů</range>
        <scope lang="cs">Jeden tvor</scope>
        <name lang="en">Daze person</name>
        <description lang="en">This spell can be successfully used only onto creatures with at least animal intelligence (ie. with intelligence 1 and more: mammals, humans, orcs.
           Yet no earthworms, chafer and the like.) Probability that the monster will be dazzed depend on its intelligence. If k% is less than or equal to the number indicated
           by ,success&apos; in line with intelligence targets, an attempt was successful, and the creature is actually dazzed. Another check is always performed after the time
           specified as checking in time (depending on table) or ranger decides to cancel stupor. The maintenance and control of stupor no longer needed magenergie.
           Magenergie needed to stupor depends on the viability, respectively, at the victim and her intelligence.</description>
        <manaInitial lang="en">---</manaInitial>
        <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
        <range lang="en">7 fathoms</range>
        <scope lang="en">One creature</scope>
        <duration lang="en">According to table</duration>
        <castTime>3</castTime>
   </spell>
</templates>
