<templates>
  <spell>
    <id>6</id>
    <name lang="en">Hypnosis</name>
    <name lang="cs">Hypnóza</name>
    <description lang="en">Trap: int + roz ~ 6 ~ 0
           After you cast this spell, the magician can control one humanoid creature. The instruction must be entered in the simplest form (ie. Clear, simple
           sentences). Hypnotized character tries to meet a very difficult and dangerous command, but not downright suicidal. Posthypnotic command: Hypnotized
           character can store one called posthypnotic command. It must be some simple guidelines. Posthypnotic command can also go against the interests of
           the character, for example: "avoid touching the gold" but you can not save a figure of feeling, such as "hate gold". For saving posthypnotic command
           is needed for 10 mags. After spells the character remembers everything, unless they received from the magician's post-hypnotic command that forgot everything. </description>
    <description lang="cs">past: int + roz ~ 6 ~ 0
            Po seslání tohoto kouzla může kouzelník ovládat jedno humanoidní stvoření. Instrukce ovšem musí být zadávány v co nejjednodušší formě, tj. jednoznačné,
            jednoduché věty. Zhypnotizovaná postava se pokusí splnit i velmi obtížný a nebezpečný příkaz, ale nikoli vysloveně sebevražedný. Posthypnotický příkaz:
            Zhypnotizované postavě je možné uložit jeden tzv. posthypnotický příkaz. Musí to být nějaký jednoduchý pokyn. Posthypnotický příkaz může jít i proti zájmům
            postavy, například: Vyhýbej se dotyku zlata," ale není možné postavě uložit nějaký pocit, například: "Nesnášíš zlato." Na uložení posthypnotického příkazu
            je zapotřebí dalších 10 magů. Po skončení kouzla si postava všechno pamatuje, ledaže by dostala od kouzelníka posthypnotický příkaz, aby na všechno zapomněla.
            V případě, že dojde ke konfliktu různých posthypnotických příkazů, hází si kouzelník, který příkaz zadal později, proti pasti Roz - 5 - poslechne nový/starý příkaz.
            Roz se srovnává úrovní kouzelníka, který zadal pů­vodní příkaz. Pokud kouzelník uspěje, oběť poslechne jeho nový příkaz, pokud neuspěje, oběť se řídí původním
            příkazem, což ovšem nemusí kouzelník poznat.</description>
    <manaInitial lang="en">Twice the amount of target hit points</manaInitial>
    <manaInitial lang="cs">Dvojnásobek životů cíle</manaInitial>
    <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
    <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
    <range lang="en">5 fathoms</range>
    <range lang="cs">5 sáhů</range>
    <scope lang="en">One humanoid</scope>
    <scope lang="cs">Jeden humanoid</scope>
    <castTime>1</castTime>
    <duration lang="en">1 - 3 shifts</duration>
    <duration lang="cs">1 - 3 směny</duration>
    <class>MAGICIAN</class>
  </spell>
  <spell>
    <id>7</id>
    <name lang="en">Levitation</name>
    <name lang="cs">Levitace</name>
    <description lang="en">Recipient spells can freely move vertically and horizontaly. The load figures must not be greater than 2000 coins.
           A character can't freely "fly", but may for example: climb the wall without fear of falling. Keep in mind that even when a character
           seemingly no weight, yet retains its weight and inertia, this means that, for example, can not be with her bandy with a blower. If you
           fall somewhere, compatible slowly to the ground at a rate of 1 fathom per round.</description>
    <description lang="cs">Příjemce kouzla se může volně horii vertikálně pohybovat. Zátěž postavy nesmí být větší než 2000 mincí. Postava nemůže
            volně "létat", ale může např. slézat zeď bez obavy z pádu. Měj na paměti, že i když postava zdánlivě nic neváží, přesto si zachovává svou
            hmotnost a setrvačnost, to znamená, že například není možné si s ní pohazovat jako s balónkem. Pokud odněkud spadne, snáší se pomalu k zemi,
            a to rychlostí 1 sáh za kolo.</description>
    <manaInitial lang="en">3</manaInitial>
    <manaInitial lang="cs">3</manaInitial>
    <manaContinual lang="en">1</manaContinual>
    <manaContinual lang="cs">1</manaContinual>
    <range lang="en">Touch</range>
    <range lang="cs">Dotyk</range>
    <scope lang="en">One creature</scope>
    <scope lang="cs">Jeden tvor</scope>
    <castTime>3</castTime>
    <duration lang="en">According to the supplied magenergie</duration>
    <duration lang="cs">Dle dodané magenergie</duration>
    <class>MAGICIAN</class>
  </spell>
  <spell>
    <id>8</id>
    <name lang="en">Magic shield</name>
    <name lang="cs">Magický štít</name>
    <description lang="en">Wizard creates an invisible barrier if fromt of him that moves with him and has the following properties:
           1) The probability of any lightning hit a magician is halved.
           2) Quality armor against dragon breath attack is increased by 9
           3) Quality armor against all attacks arms and throwing weapons increases by 7
           4) Quality armor against all attacks in the face increased by 5
           It goes without saying that all of these benefits relate only to the attacks from the front. Equally important is the fact that
           if he wants magician, protected by a shield, attack any of the above ways is penalized in the same way. Duration of magic magician
           determines when the cast and during subsequent rounds of the already magical shield to not concentrate. If you want to extend the
           duration of the spell has cast a new spell.</description>
    <description lang="cs">Kouzlo vytvoří před kouzelníkem neviditelnou bariéru, která se s ním pohybuje a má následující vlastnosti:
            1. Pravděpodobnost zásahu kouzelníka jakýmkoliv bleskem se snižuje na polovinu.
            2. Kvalita zbroje proti útoku dračím dechem se zvyšuje o 9.
            3. Kvalita zbroje proti všem útokům střelnými a vrhacími zbraněmi se zvyšuje o 7.
            4. Kvalita zbroje proti všem útokům tváří v tvář se zvyšuje o 5.
            Je samozřejmé, že všechny tyto výhody se vztahují pouze na útoky vedené zepředu. Neméně důležité je také to, že chce-li kouzelník,
            chráněný tímto štítem, zaútočit některým z výše uvedených způsobů, je penalizován stejným způsobem. Trvání kouzla určuje kouzelník
            při jeho seslání a během dalších kol se už na magický štít nemusí soustředit. Jestliže chce trvání kouzla prodloužit,
            musí seslat nové kouzlo.</description>
    <manaInitial lang="en">2</manaInitial>
    <manaInitial lang="cs">2</manaInitial>
    <manaContinual lang="en">1</manaContinual>
    <manaContinual lang="cs">1</manaContinual>
    <range lang="en">0</range>
    <range lang="cs">0</range>
    <scope lang="en">The area in front of the magician, depending on his or hers size</scope>
    <scope lang="cs">Oblast před kouzelníkem v jeho velikosti</scope>
    <castTime>1</castTime>
    <duration lang="en">1 - 3 shifts</duration>
    <duration lang="cs">1 - 3 směny</duration>
    <class>MAGICIAN</class>
  </spell>
  <spell>
    <id>9</id>
    <name lang="en">Mago-mega-mix</name>
    <name lang="cs">Mago-mega-mix</name>
    <description lang="en">trap: scope - 8 -!
           This spell creates around the selected monsters sort of nebulous haze yellow and then randomly swap the locations of all the molecules
           of the body. After the spells on the spot where once was a monster usually appears pile of quivering jelly protein. Magic acts on the
           monster, including objects and creatures the size of A0, which is has.</description>
    <description lang="cs">past: rozsah - 8 - !
            Toto kouzlo vytvoří kolem zvolené příšery jakýsi žlutý mlhovinový opar a posléze zcela náhodně prohodí umístění všech molekul těla.
            Po skončení kouzla se na místě, kde dříve byla pří­šera, zpravidla objeví hromádka tře­soucího se bílkovinného rosolu. Kouzlo působí
            na nestvůru včetně předmětů a tvorů velikosti A0, které má u sebe.</description>
    <manaInitial lang="en">Twice the hit points of target + 1</manaInitial>
    <manaInitial lang="cs">Dvojnásobek životů cíle + 1</manaInitial>
    <manaContinual lang="en">0</manaContinual>
    <manaContinual lang="cs">0</manaContinual>
    <range lang="en">5 fathoms</range>
    <range lang="cs">5 sáhů</range>
    <scope lang="en">One creature</scope>
    <scope lang="cs">Jedna stvůra</scope>
    <castTime>0</castTime>
    <duration lang="en">Immidiately</duration>
    <duration lang="cs">Hned</duration>
    <class>MAGICIAN</class>
  </spell>
</templates>
